**18. – Ranunculus bullatus** L. – //Renoncule boursouflée//. – Souche vivace, à racines fasciculées-renflées ; hampe de 10-20 cm, nues, hérissées. ainsi que les pétioles ; feuilles toutes radicales, hérissées en dessous, //ovales, crénelées, plus ou moins bosselées// ; fleurs jaunes, solitaires ou géminées, odorantes ; sépales velus ; pétales 5-12, à écaille presque nulle ; réceptacle glabre ; carpelles en tête ovoïde, renflés, étroitement bordés, à bec court et recourbé.
Lieux secs, en Corse. – Région méditerranéenne, depuis le Portugal jusqu'à la Crète ; Algérie. = Octobre.